
\gdef\mujnazevCS{Rešerše zdrojů: Neperiodický dílek}
\gdef\mujnazevEN{Research of Resources: An Aperiodic Monotile}
\gdef\mujnazevPR{\mujnazevCS}
\gdef\mujnazevDR{\mujnazevEN}
\gdef\mujauthor{Pavel Stříž}

\bonushyper

\nazev{\mujnazevCS}

\nazev{\mujnazevEN}

\author{\mujauthor}

\Email{pavel@striz.cz}
\medskip

\noindent


\section*{Dva klíčové články}

\begin{itemize}
\itemsep=-2pt
\item David Smith, Joseph Samuel Myers, Craig S.\,Kaplan, Chaim Goodman-Strauss: \textit{An aperiodic monotile,} arXiv 2303.10798v2, March 2023, 89~pp. Článek obsahuje i zdrojové kódy pro Python. Dílek musí být ještě překlopen, což někteří kritizovali, že na ploše (2D) zrealizovat nejde. Dílek autoři nazvali The Hat. Lidově klobouček (tričko či kalhoty). \url{https://arxiv.org/pdf/2303.10798.pdf}
%březen 2023, článek 1, 2303.10798
%zdrojáky
%jejich webovky seskládání bloků

\item David Smith, Joseph Samuel Myers, Craig S.\,Kaplan, Chaim Goodman-Strauss: \textit{A chiral aperiodic monotile,} arXiv 2305.17743v1, May 28, 2023, 23~pp. Dílek, resp. celá rodina dílků, nemusí být ani překlápěna. Dílek nazvali The Turtle a~The Spectre. Lidově želvička (může a nemusí se překlápět) a~přízrak nebo vampír (nesmí se překlopit skrz oblení hran). \url{https://arxiv.org/pdf/2305.17743.pdf}
%květen 2023, článek 2, 2305.17743
\end{itemize}


\section*{Další zdroje}

%Autoři článků docenili práci Japonce TODO a grafické hrátky s dílkem.
%TODO:web

%YouTube videjka, hlavně Kaplan, místy je i Smith.
Ze zdrojů na YouTube zmíním Craig Kaplan: Discovery of the Aperiodic Monotile na Numberphile, \url{https://www.youtube.com/watch?v=_ZS3Oqg1AX0}.

Jak dílky vysázet pomocí \TeX ových balíčků bylo zmíněno na předchozí straně. Lze očekávat ještě balíček, který vznik (nad)struktur ještě víc zjednodušší. První pokusy jsou trochu kostrbaté. V mezidobí lze využít webové stránky autorů a tam si rozkres uložit do png či svg, \url{https://cs.uwaterloo.ca/~csk/hat/app.html}, či využijte různé formáty z~\url{https://github.com/christianp/aperiodic-monotile}.

Na testování skládání dílků existuje víc serverů, např. PolySolver, \url{https://www.jaapsch.net/puzzles/polysolver.htm}.

\vfil
\noindent\hfil
\includegraphics[height=2cm]{monotile-jk.png}%


\newpage
\pagestyle{empty}
\tikzset{inner sep=0pt, outer sep=0pt}

\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
\node[anchor=north west] at (current page.north west) {\includegraphics[page=2,width=\paperwidth,height=1.02\paperheight]{CSU}};%
\end{tikzpicture}

\newpage
\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
\node[anchor=north west] at (current page.north west) {\includegraphics[page=51,width=\paperwidth,height=1.02\paperheight]{CSU}};%
\end{tikzpicture}



